讀港青信「港人20年後難再為台示範抗爭」 蔡英文︰不要相信中共

讀港青信「港人20年後難再為台示範抗爭」
蔡英文︰不要相信中共

【台大選辯論】經過三場政見發表會熱身後，台灣總統大選三名候選人昨進行唯一一場電視辯論，兩岸問題成為辯論焦點。爭取連任的總統蔡英文讀出香港青年給她的信，港青提醒台灣人「不要相信中共」，警告如果20年後台灣下一代長大，需要走上街頭，香港人無法再為台灣示範一次，呼籲港台民眾一起抵禦北京的文攻武嚇。國民黨候選人韓國瑜炮轟蔡借港人抗爭為民進黨選情「補血」，斥責她「騙台獨、騙共產黨、騙港人、騙台灣人」。

相關新聞：韓鬧傳媒發洩 宋當面教訓

三名候選人先禮後兵。 美聯社

電視辯論會昨午在台灣公共電視登場，三名候選人先到台前握手致意，隨即展開150分鐘的舌戰。蔡英文在會上選讀之前收到的香港青年來信：「不要相信中共、不要相信親共的任何一個官員、不要落入中國的金錢陷阱，你們經歷過二二八、白色恐怖，也看到香港的下場。」

「別落入中國金錢陷阱」

她引述港青稱，希望台灣人放下各自的政黨包袱，一起抵禦中國的文攻武嚇，也請好好想想子女的未來，不要再犯上同樣的歷史錯誤：「等20年後他們長大了，卻要讓他們走上街頭，經歷一樣的事情。這些結局，我們沒有辦法，再為你們再示範一次。」蔡英文說，這封信她反覆看了很多次，心裏糾結了好幾下，尤其是結尾說，「我們沒有辦法再為你們示範一次」不僅語重心長，也字字血淚。她又指，在即將來臨的大選，台灣人可以用選票決定民主自由的生活方式是否可以繼續下去。

韓國瑜在會上即直斥蔡英文「四騙」，包括不敢喊「台獨萬歲」欺騙了台獨分子，而民進黨立委去北京喝酒唱《我們都是一家人》，回台後還罵中國大陸，則「騙了共產黨」。「第三個還欺騙香港人，香港抗中大量流血，香港人流血、民進黨選情在補血，香港大學生發出嚴重抗議。」他又指民進黨政府用《反滲透法》讓每個台灣人脖子上綁個炸彈，希望人民看清楚。不過，台灣事實查核中心專頁指，2013年5月有民進黨人士參與的「台灣民意代表交流參訪團」訪京團，演唱《我們都是一家人》的前國民黨籍立委劉盛良。

韓斥販賣「芒果乾」

在傳媒提問環節，有記者問韓對香港反送中運動的看法，他未有正面回應，但韓在辯論會結束後再在社交網站回應香港間題，批評蔡英文政府「表面上聲援反送中」，實際是利用「今日香港、明日台灣」，大肆製造和販賣「芒果乾」（亡國感），又強調自己支持香港普選和反對一國兩制，堅持捍衞中華民國主權。蔡英文則在候選人詰問環節，質問韓簽署「無色覺醒」願以開放態度討論兩岸人民統一的步驟與模式，不就等於承認台灣是中國大陸一部份。韓回應稱，蔡在陸委會主委任內也說未來「一個中國」是台灣人唯一選項，是不是也在賣台。宋楚瑜則炮打藍綠，轟民進黨急推《反滲透法》，讓人民產生恐懼，又批國民黨不長進已到了「匪夷所思」的地步。

台灣蘋果新聞網

和你SHOP
12月31日 星期二
時間 : 1800-2100
地點 : 時代廣場, 圓方, 海港城

Suck The Eve
12月31日 星期二
時間 : 22:00
地點 : 時代廣場, 圓方, 海港城

---------------------------------------------------------------

無忘承諾 並肩同行
民陣元誕大遊行
日期 : 1月1日 (三)
時間：14:00
地點：維園中央草坪 ==> 遮打道行人專用區
*已取得不反對通知書

關心但不介入

「這些結局，我們沒有辦法，再為你們再示範一次。」

Hong Kong can demonstrate 1 country 2 systems 1 time only